[Bio JJ 入] 究竟人喺日常情況會唔會用到腎上腺素

我朋友係咁話佢同我打羽毛球嘅時侯會用到腎上腺素，究竟啱唔啱?
據我所知腎上腺素係危急關頭或者極度緊張嘅時候先會分泌，應該唔會比你話用就用，更加唔會響同朋友打友誼波嘅時候分泌，究竟我有冇錯，定係腎上腺素真係話用就用到既呢?
求bio jj解答

真心問㗎

唔好負皮啦

其實日常生活一直都用緊
係緊急情況先會大量分泌

成日試做嘢做到好夜 就泌咗啲出嚟 時間慢咗個感覺好爽

佢意思係當佢打波嗰陣佢可以必啲腎上腺素出嚟喎

應該唔係主動技嚟

之前救人個陣
心跳得好快又大力
手震 耳鳴
反應好左
感覺好得人驚
平時應該好小會做到

等睇d 小學雞/手波撚話入左zone

正確概念應該係：
1. 人幾時都會分泌腎上腺素(又或者簡單啲諗：血液循環任何時候都會有腎上腺素)，只係分泌量會有變化(即係有時多啲/有時少啲)

2. 處於壓力(例如比賽/競技)係會增加腎上腺素分泌，但唔係自己意志決定增加所以增加，而係壓力刺激神經系統，神經系統再傳遞一啲物質俾腎上腺，令腎上腺素分泌上升。

mid term前一晚，deadline 前一晚，同埋 turnitin 30% 嘅時候

正常打波唔會用到 除非佢就嚟暈低

epinephrine can be used as a neurotransmitter, particularly in cotransmission to act on adrenergic receptors. it is not just secreted in the adrenal gland.

咁打機突然去到緊急關頭個心跳得好快果幾秒係唔係腎上腺數上升？